# Edisoft-task



## Getting started

1. Скопировать проект `git clone https://gitlab.com/LordVitald/edisoft-task.git`
2. Перейти в папку с проектом и выполнить там `composer install`
3. Самы проект можно запускать двумя способами. Через GET запрос или через консоль. На данном этапе все файлы должны быть размещены в папке `files`
4. Для запуска в консоли надо зайти в папку проекта и выполнить там `php index.php data.csv`
`data.csv` это имя файла
![img.png](img.png)
5. Для запуска через GET запрос нужно перейти по ссылки `http://edisoft-task/?fileName=data.csv`. Опять же `data.csv` это имя файла
![img_1.png](img_1.png)

## Основные идеи
1. Первая идея была в том чтобы приложение само определяло как оно было запущено и соответствующим образов формировало агрегатор для отчета.
Удалось реализовать запуск одновременно из консоли и GET параметром. Для этого у нас есть два вида репозиториев одни для выгрузки данных из файла другие для вывода итогов.
Репозитории для выгрузок данных можно будет расширить на случай если у нас будут файлы другого формата. Без проблем их можно будет расширить даже на то POST запросы в которых будет
передаваться JSON или файл будет загружаться прямо в теле запроса.
2. Выделенные сущности:
- `AbstractPaymentValue` - value объекты для расчета цен на. На самом деле они получились очень маленькие, но на будущее в них можно будет реализовывать любую логику связанную с формированием цены исходя из количества, документов и даже конкретных плательщиков и фирм
- `OrganizationValue` - value объекты для организаций. Те номера, что были в файле я обозначил как ИНН. Для генерации имен и воспользовался Faker. Для хранения этих имен создал синглтон справочник с ними.
- `OgranizationsDictionary` - справочник имен для Организаций, который возвращает уже созданные имен или создает их и возвращает
- `ReportAggregation` - агрегат в котором есть репозиторий для получения нужных данных. Опять же закладывал идею, что репозиторий можно будет заменить на какой-либо другой, с другим источником данных.
- `AbstractDataRepository` - абстрактный репозиторий на получение данных. Конструктор выглядит не очень... тут можно было бы еще подумать для универсальности. Но пока сделал так. Самое главное здесь было отдать Generator при получении данных. Делал из мысли чтобы не выгружать весь файл и все данные сразу. 
Это на случай если объемы данных будут большими.
- `AbstractOutputRepository` - абстрактный класс для вывода данных. Фактически он просто принимает объект с определенным интерфейсом. Тут можно было бы придумать более гибкую и не такую зависимую от структуры массивов структуру, но время...
- Целая папка `Exceptions` для лежат классы ошибок, которые используем в коде. Потом на эти ошибки можно будет реализовать свои обработчик если надо.
- `Application` базовое приложение. Его основная идея в том, что оно умеет определять от куда оно было вызвано. Соответственно оно знает где брать нужные параметры и на основе этого формирует агрегат и нужный для него репозиторий, а так же формирует агрегат для вывода отчета. И конечно знает как работать с самим агрегатом